\section{El\'ements principaux}
%Les \'el\'ements qui doivent \^etre mis en avant : information, produits, services...)
Nous pr\'esentons ici les \'el\'ements impos\'es pour la cr\'eation de la base de donn\'ees.

L'agence doit g\`ere 50 destinations, dans 10 pays du monde et offre les prestations suivantes:
\begin{itemize}
\item 5 destinations par pays
\item 4 cat\'egories d'h\^otel
\item 3 circuits diff\'erents par destination
\end{itemize}

Les prestations sont calcul\'ees de la fa\c{c}on suivante:
\begin{itemize}
\item 1 tarif adulte + 1 tarif enfant par destination pour le vol
\item 1 tarif par type d'h\^otel pour chambre une personne, et pour chambre double
\item 1 tarif par circuit en fonction de la longueur du s\'ejour.
\end{itemize}

Les s\'ejours seront de 10 jours ou 21 jours, des tarifs pr\'ef\'erentiels seront accord\'es sur les p\'eriodes de basse saison, p\'eriode de f\^etes, $\ldots$

Chaque mois, il y a 4 d\'eparts par destination. Pour chaque d\'epart, il y a 100 personnes.

En plus, des tables cr\'eees pour la base de donn\'ees, il faudra g\'erer une table client et une table facturation. Dans la table facturation, il faudra une ligne pour chaque prestation: Avion, H\^otel, tarif enfant, r\'eductions, $\ldots$. Il faudra reconstituer le total de chaque facture par client. La table facturation nous servira donc \'a l'\'edition de la facture.

Une ligne de facturation est li\'ee \'a un client avec une adresse et un montant par prestation. A noter que la	facturation est un mod\`ele \'a part enti\`ere, via ce mod\`ele on doit \^etre capable de conna\^itre nos clients: age, classe sociale, destinations pr\'ef\'er\'ees, investissement moyen. Il est \'egalement demand\'e de conserver un historique en ligne de la partie comptable sur 10 ans.

L'agence veut pouvoir faire des statiqtiques sur les destinations les plus demand\'ees. Il faudra \'egalement g\'erer le chiffre d'affaire global et par destination, par mois et par an.

Enfin l'interface utilisateur devra \^etre capable d'afficher la liste des diff\'erents circuits, avec des options sur le type d'h\^otel et le choix de la chambre(chambre simple ou double).
\newpage
