% -*- mode: latex; coding: latin-1-unix -*- %
\section{Bilan}

\subsection{Difficultées rencontrées}

\subsubsection{Problématique du damier}

Nous avions initialement prévu que la mission se déroulerait dans un environnement ou le sol serait homogène (exemple: tout blanc). Cependant, un problème de décision est survenu. Il était impossible de différencier la présence de l'absence d'un chemin à gauche ou à droite lors de la rencontre d'un obstacle. Etant donné que le robot reste sur la même case lors de sa rotation, il aurait fallu décider d'une distance ou durée avant la rencontre potentielle d'un nouvel obstacle sur le nouveau chemin, ce qui va à l'encontre  de l'objectif de réactivité et généricité du comportement du robot. Pour éviter de temporiser cette action, nous avons décidé d'utiliser un damier gris et blanc, permettant de décider au premier changement de case sur le nouveau chemin si ce chemin est effectivement utilisable ou si la solution était la direction opposée (rencontre immédiate d'une nouvelle case noire).

\subsubsection{Calibrage du capteur lumineux}

Selon les différentes intensités lumineuses dans la pièce où se trouve le robot, les bornes des 3 seuils utilisés doivent être adaptées. Tout au long du projet, il a fallu ajuster ces valeurs de manière à ce que le robot détecte bien les différentes couleurs de cases et à ce que les prises de décision ne soient pas faussées. Il était parfois difficile de faire la différence entre un bug logique (erreur dans le code) et un bug physique (intéractions avec l'environnement). Nous estimons que les bornes sont actuellement positionnées de manière à rendre la mission possible dans un maximum d'endroits et de luminosités différentes.

\subsubsection{Problématique de seuil intermédiaire du capteur lumineux}

Lors du passage du capteur entre les 2 seuils extrêmes (case blanche à case noire ou case noire à case blanche), le capteur détecte un seuil intermédiaire gris pendant un bref instant, causant un bug dans la prise de décision. Nous avons du mettre en place un procédé de correction de la detection qui renouvelle la lecture du capteur après un très bref instant et change la valeur obtenue si elle est différente de la dernière lecture. Cette temporisation était incontournable.

\subsubsection{Le caractère incontrolable des valeurs retournées par les capteurs}

Au début de notre modélisation Altarica des capteurs, nous pensions pouvoir nous en sortir avec une variable d'état $value$ pour représenter les valeurs "lues" par le capteur de lumière et le capteur ultrasonique. Et un évenement $readValue$ devait survenir en fonction de chaque changement de valeur de notre variable d'état. Cela ne convenait pas ensuite dans la vérification, car en réalité, il est impossible de prévoir les valeurs qui vont \^{e}tres lues par ces capteurs. Le robot est réactif à son environnement. Nous avons donc remplacés ces modélisations par une simple variable de flux, qui est bien incontrolable et donc cohérente.



\subsection{Conclusion}
