 \section{Choix}
 Dans cette partie, nous allons présenter quelques uns des choix que
 nous avons faits concernant notre programme.

  \subsection{Langage}
  Nous avions le choix de faire ce projet en \emph{C} ou en
  \emph{C++}. Nous avons choisi \emph{C++} pour la simple raison que des
  structures de données intéressantes (notamment \emph{vector}) sont
  déjà présentes dans ce langage alors qu'elles ne le sont pas dans le
  langage \emph{C}.
  
  \subsection{Structure de données}
  Dans ce projet, nous avions à faire le choix d'une structure de
  données pour représenter les graphes. Nous avons suivi les conseils en
  décidant d'utiliser des listes d'adjacence.

  Plusieurs raisons nous ont poussés à utiliser les listes d'adjacence
  plutôt que d'autres structures\footnote{Il n'y a ici, pas de bon choix
  à proprement parler, le mieux serait de faire au cas par cas (nous en
  parlerons dans le bilan du rapport).} :
  \begin{enumerate}
   \item La liste d'adjacence est une des structures qui prend le moins
	 de place en mémoire car elle ne stocke que les sommets voisins
	 (contrairement à une matrice d'adjacence par exemple).
   \item La liste d'adjacence est très efficace lorsqu'on a à
	 considérer la liste des voisins des sommets (c'est son essence
	 même), ce qui est le cas pour nos réductions.
   \item La liste d'adjacence est évidemment plus efficace que n'importe
	 quelle structure d'incidence lorsqu'il s'agit de considérer les
	 sommets plutôt que les arêtes.
  \end{enumerate}

  \input{archi}

  \subsection{Extension des fichiers}
  Étant donné que nous générons des fichiers avec notre programme, nous
  avons choisi des extensions différentes selon le but du fichier.

  En effet nous avons introduit trois extensions différentes :
  \begin{enumerate}
   \item \emph{graph.gin} $\leadsto$ Fichier graphe de type
	 \emph{gengraph} passé en paramètre par l'utilisateur au
	 programme.
   \item \emph{graph.sat} $\leadsto$ Fichier qui contient la formule de
	 type \emph{CNF\footnote{\emph{Conjunctive Normal Form}}}
	 générée par notre programme à partir du choix du problème et du
	 graphe.
   \item \emph{graph.sol} $\leadsto$ Fichier qui contient la solution
	 retournée par \emph{Minisat}.
  \end{enumerate}

  Nous avons fait le choix de laisser ces fichiers sur le disque après
  exécution du programme, dans le cas où l'utilisateur souhaiterait y
  jeter un \oe{}il\footnote{Les utilisateurs que nous sommes ont
  beaucoup apprécié cette possibilité.}.
